平保增持滙控至7% 成最大股東

聯交所股權資料披露，中國平安保險（2318）旗下平安資產管理於11月1日再增持滙豐控股（0005）至7.01%的股權比例，平均價為65.11元，超越持股6.59%的基金貝萊德（BlackRock）成為滙控第一大股東。
以滙控周一（11月5日）收市價計算，平保持有的滙控股份總價值約為929億元